### 步骤1：利用对数换底公式统一底数
首先，将所有对数转换为以3为底的对数，方便计算：
1.  $\log_{3}(9x) = \log_{3}9 + \log_{3}x = 2 + \log_{3}x$，令$t=\log_{3}x$，则该式等于$2+t$。
 2. $\log_{9}(27x) = \frac{\log_{3}(27x)}{\log_{3}9}=\frac{\log_{3}27+\log_{3}x}{2}=\frac{3+t}{2}$
3.  $\log_{27}(3x) = \frac{\log_{3}(3x)}{\log_{3}27}=\frac{\log_{3}3+\log_{3}x}{3}=\frac{1+t}{3}$

### 步骤2：根据等差数列性质列方程
因为三个数成等差数列，所以中间项的两倍等于前后两项之和：
$$
2\times\frac{3+t}{2} = (2+t) + \frac{1+t}{3}
$$

### 步骤3：解方程求出t
化简等式：
$$
3+t = 2+t + \frac{1+t}{3}
$$
两边同时减去$2+t$：
$$
1= \frac{1+t}{3}
$$
两边乘3得：
$$3 =1+t$$
解得 $t=2$

### 步骤4：求出x的值
因为$t=\log_{3}x=2$，所以$x=3^2=9$

### 验证
1. $\log_{3}(9\times9)=\log_{3}81=4$
 2.$\log_{9}(27\times9)=\log_{9}243=\frac{\log_{3}243}{\log_{3}9}=\frac{5}{2}=2.5$
3.  $\log_{27}(3\times9)=\log_{27}27=1$
$4,2.5,1$ 成等差数列，公差为$-1.5$，验证成立。

**答案：$\boldsymbol{9}$**