我们已知三个对数表达式：

$$
\log_{3}(9x),\quad \log_{9}(27x),\quad \log_{27}(3x)
$$

构成一个**等差数列**。要求正数 $ x $ 的值。

---

### 第一步：设等差数列

设这三个数成等差数列，则中间项等于两边项的平均值：

$$
2 \log_{9}(27x) = \log_{3}(9x) + \log_{27}(3x)
$$

我们的目标是解这个等式，求出正数 $ x $。

---

### 第二步：统一底数

为了便于计算，我们将所有对数转换为以相同底数（比如底数 3）表示。

回忆换底公式：
$$
\log_a b = \frac{\log_c b}{\log_c a}
$$

所以：

- $ \log_{3}(9x) $ 已经是底数 3，保留。
- $ \log_{9}(27x) = \frac{\log_3(27x)}{\log_3 9} $
- $ \log_{27}(3x) = \frac{\log_3(3x)}{\log_3 27} $

计算分母：

- $ \log_3 9 = \log_3(3^2) = 2 $
- $ \log_3 27 = \log_3(3^3) = 3 $

所以：

- $ \log_{9}(27x) = \frac{\log_3(27x)}{2} $
- $ \log_{27}(3x) = \frac{\log_3(3x)}{3} $

再处理分子：

- $ \log_3(9x) = \log_3(3^2 x) = \log_3 3^2 + \log_3 x = 2 + \log_3 x $
- $ \log_3(27x) = \log_3(3^3 x) = 3 + \log_3 x $
- $ \log_3(3x) = \log_3 3 + \log_3 x = 1 + \log_3 x $

代入原等式：

$$
2 \cdot \frac{3 + \log_3 x}{2} = (2 + \log_3 x) + \frac{1 + \log_3 x}{3}
$$

左边化简：

$$
2 \cdot \frac{3 + \log_3 x}{2} = 3 + \log_3 x
$$

右边保持原样：

$$
2 + \log_3 x + \frac{1 + \log_3 x}{3}
$$

于是方程变为：

$$
3 + \log_3 x = 2 + \log_3 x + \frac{1 + \log_3 x}{3}
$$

两边都减去 $ \log_3 x $，得到：

$$
3 = 2 + \frac{1 + \log_3 x}{3}
$$

移项：

$$
3 - 2 = \frac{1 + \log_3 x}{3} \Rightarrow 1 = \frac{1 + \log_3 x}{3}
$$

两边乘 3：

$$
3 = 1 + \log_3 x \Rightarrow \log_3 x = 2
$$

所以：

$$
x = 3^2 = 9
$$

---

### 第三步：验证是否为正数

显然 $ x = 9 > 0 $，符合题意。

再快速验证三个数是否成等差数列：

- $ \log_3(9x) = \log_3(81) = \log_3(3^4) = 4 $
- $ \log_9(27x) = \log_9(243) = \log_9(3^5) = \frac{5}{2} $
- $ \log_{27}(3x) = \log_{27}(27) = 1 $

检查是否等差：中间项应为 $ \frac{4 + 1}{2} = \frac{5}{2} $，确实等于第二项。

✅ 验证通过。

---

### 最终答案：

$$
\boxed{9}
$$