### 证明过程：

首先，由于 $\sin m\alpha \neq 0$ 且 $\sin n\alpha \neq 0$，故 $|\sin m\alpha| > 0$，$|\sin n\alpha| > 0$，因此原不等式两边的分母均为正数。我们先将原不等式通分并交叉相乘（不等号方向不变），转化为更易处理的形式：

原不等式为：
$$
\frac{1}{|\sin m\alpha|} + \frac{1}{|\sin n\alpha|} > \frac{1}{m|\sin m\alpha \sin n\alpha| + |\sin mn\alpha|}
$$

左边通分后得：
$$
\frac{|\sin n\alpha| + |\sin m\alpha|}{|\sin m\alpha \sin n\alpha|} > \frac{1}{m|\sin m\alpha \sin n\alpha| + |\sin mn\alpha|}
$$

由于两边分母均为正数，交叉相乘得：
$$
(|\sin n\alpha| + |\sin m\alpha|)\left(m|\sin m\alpha \sin n\alpha| + |\sin mn\alpha|\right) > |\sin m\alpha \sin n\alpha| \tag{1}
$$

接下来，我们利用**柯西不等式**估计左边的下界：

对于非负数 $a, b, c, d$，柯西不等式为：
$$
(a + b)(c + d) \geq \left(\sqrt{ac} + \sqrt{bd}\right)^2
$$

令 $a = \frac{1}{|\sin m\alpha|}$，$b = \frac{1}{|\sin n\alpha|}$，$c = m|\sin m\alpha \sin n\alpha|$，$d = |\sin mn\alpha|$，代入柯西不等式得：
$$
\left(\frac{1}{|\sin m\alpha|} + \frac{1}{|\sin n\alpha|}\right)\left(m|\sin m\alpha \sin n\alpha| + |\sin mn\alpha|\right) \geq \left(\sqrt{\frac{1}{|\sin m\alpha|} \cdot m|\sin m\alpha \sin n\alpha|} + \sqrt{\frac{1}{|\sin n\alpha|} \cdot |\sin mn\alpha|}\right)^2
$$

化简根号内的项：
- $\sqrt{\frac{1}{|\sin m\alpha|} \cdot m|\sin m\alpha \sin n\alpha|} = \sqrt{m|\sin n\alpha|}$
- $\sqrt{\frac{1}{|\sin n\alpha|} \cdot |\sin mn\alpha|} = \sqrt{\frac{|\sin mn\alpha|}{|\sin n\alpha|}}$

因此右边的平方展开为：
$$
\left(\sqrt{m|\sin n\alpha|} + \sqrt{\frac{|\sin mn\alpha|}{|\sin n\alpha|}}\right)^2 = m|\sin n\alpha| + 2\sqrt{m|\sin mn\alpha|} + \frac{|\sin mn\alpha|}{|\sin n\alpha|} \tag{2}
$$

现在分析式 (2) 的下界：
1. 由于 $m \geq 1$，故 $m|\sin n\alpha| \geq |\sin n\alpha|$；
2. 又因为 $|\sin m\alpha| \leq 1$，所以 $|\sin n\alpha| = |\sin n\alpha| \cdot 1 \geq |\sin n\alpha| \cdot |\sin m\alpha| = |\sin m\alpha \sin n\alpha|$。

因此：
$$
m|\sin n\alpha| + 2\sqrt{m|\sin mn\alpha|} + \frac{|\sin mn\alpha|}{|\sin n\alpha|} \geq |\sin n\alpha| \geq |\sin m\alpha \sin n\alpha|
$$

接下来验证等号是否可能成立：
- 柯西不等式等号成立的条件是 $\frac{a}{c} = \frac{b}{d}$，即 $\frac{1/|\sin m\alpha|}{m|\sin m\alpha \sin n\alpha|} = \frac{1/|\sin n\alpha|}{|\sin mn\alpha|}$，化简得 $|\sin mn\alpha| = m|\sin m\alpha|^2 |\sin n\alpha|$。
- 若式 (2) 等于 $|\sin m\alpha \sin n\alpha|$，则需 $m|\sin n\alpha| = |\sin n\alpha|$ 且 $2\sqrt{m|\sin mn\alpha|} = 0$，$\frac{|\sin mn\alpha|}{|\sin n\alpha|} = 0$，即 $m=1$ 且 $|\sin mn\alpha| = 0$。但 $|\sin mn\alpha| = 0$ 意味着 $mn\alpha = k\pi$，此时 $\sin n\alpha = \sin\left(\frac{k\pi}{m}\right) = \sin k\pi = 0$（当 $m=1$ 时），与 $\sin n\alpha \neq 0$ 矛盾。

因此等号无法成立，故：
$$
\left(\frac{1}{|\sin m\alpha|} + \frac{1}{|\sin n\alpha|}\right)\left(m|\sin m\alpha \sin n\alpha| + |\sin mn\alpha|\right) > |\sin m\alpha \sin n\alpha|
$$

这与式 (1) 等价，因此原不等式成立。

**证毕**。