<thinking>
用户现在需要证明一个关于实数α和正整数m、n的不等式，条件是sin mα和sin nα都不为零。首先，我应该先分析这个不等式，可能需要用到三角恒等式或者三角函数的周期性、绝对值的性质，还有可能涉及函数的最值或者不等式的方法，比如均值不等式、柯西不等式之类的。首先，先整理一下不等式的结构，右边分母是m乘以|sin mα sin nα|加上|sin mnα|，左边是1/|sin mα| + 1/|sin nα|，所以可能需要把右边分母变形，或者把左边通分？或者考虑绝对值的情况，因为绝对值都是非负的，而且sin函数的绝对值是周期函数，周期为π，所以可以假设α在(0, π/2)内？因为sin函数在(0, π/2)内都是正的，而且周期性和对称性可能让α在(0, π/2)时成立的话，其他区间也可以类似处理，这样可以去掉绝对值符号，简化问题。

首先，先去掉绝对值，假设α∈(0, π/2)，因为sin x在(0, π/2)上为正，且m,n为正整数，mα和nα可能落在不同的周期内，但sin mα≠0，sin nα≠0，所以mα和nα都不在kπ，k∈Z内。现在不等式变为1/sin mα + 1/sin nα > 1/(m sin mα sin nα + sin mnα)，接下来可能需要证明这个不等式，因为左边都是正的，右边分母也是正的，所以可以考虑交叉相乘，两边同乘正数（左边两个分母的乘积和右边的分母都是正的，所以乘积为正，不等号方向不变）。

首先计算左边乘以右边的分母：(1/sin mα + 1/sin nα)(m sin mα sin nα + sin mnα)，右边是1/sin mα sin nα（因为左边乘以分母的话，右边就是1/(sin mα sin nα)？不对，等一下，原式是左边 > 右边，右边是1/(m sin mα sin nα + sin mnα)，所以交叉相乘的话，左边 × 右边分母 > 右边 × 左边分母的乘积？不，正确的方法是，对于正数A > B > 0，有A·C > B·C当且仅当C > 0，所以这里A = 1/sin mα + 1/sin nα，B = 1/(m sin mα sin nα + sin mnα)，而C = sin mα sin nα (m sin mα sin nα + sin mnα)，所以A > B等价于A·C > B·C，即(1/sin mα + 1/sin nα)·sin mα sin nα (m sin mα sin nα + sin mnα) > 1·sin mα sin nα，也就是两边都乘以sin mα sin nα，得到A·sin mα sin nα > 1/(m sin mα sin nα + sin mnα) × sin mα sin nα = sin mα sin nα / (m sin mα sin nα + sin mnα)，不对，可能我应该直接通分左边，左边= (sin nα + sin mα)/(sin mα sin nα)，右边=1/(m sin mα sin nα + sin mnα)，所以现在不等式是(sin nα + sin mα)/(sin mα sin nα) > 1/(m sin mα sin nα + sin mnα)，两边都是正数，所以交叉相乘得到(sin nα + sin mα)(m sin mα sin nα + sin mnα) > sin mα sin nα，现在展开左边：

左边 = (sin mα + sin nα)m sin mα sin nα + (sin mα + sin nα)sin mnα = m sin²mα sin nα + m sin mα sin²nα + sin mα sin mnα + sin nα sin mnα

右边 = sin mα sin nα

所以需要证明：m sin²mα sin nα + m sin mα sin²nα + sin mα sin mnα + sin nα sin mnα > sin mα sin nα，移项得：

m sin²mα sin nα + m sin mα sin²nα + sin mα sin mnα + sin nα sin mnα - sin mα sin nα > 0

提取公因子sin mα sin nα：

sin mα sin nα [m sin mα + m sin nα - 1] + sin mnα (sin mα + sin nα) > 0

现在可能需要利用三角恒等式简化sin mnα，或者用数学归纳法？或者考虑当m=1或n=1时的情况，比如先验证m=1时的情况，当m=1时，不等式变为1/|sin α| + 1/|sin nα| > 1/(1·|sin α sin nα| + |sin nα|)，即1/sin α + 1/sin nα > sin α sin nα / (sin α sin nα + sin nα)（去掉绝对值）= sin α / (sin α + 1)（因为sin nα≠0，两边除以sin nα），即1/sin α + 1/sin nα > sin α/(sin α + 1)，左边= (sin nα + sin α)/(sin α sin nα)，所以不等式变为(sin nα + sin α)/(sin α sin nα) > sin α/(sin α + 1)，交叉相乘得(sin nα + sin α)(sin α + 1) > sin α sin nα sin α，即左边= sin nα sin α + sin nα + sin²α + sin α，右边= sin²α sin nα，移项得sin nα + sin²α + sin α > 0，显然成立，因为sin nα>0（当α∈(0,π/2)时，nα可能不在kπ内，但sin nα可以是正的或负的，但之前假设α∈(0,π/2)，但sin nα可以为负吗？不对，因为sin nα≠0，但可以是负的，比如n=2，α=3π/4，但此时sin α=sin 3π/4=√2/2>0，sin 2α=sin 3π/2=-1≠0，所以当α∈(0,π/2)时，nα∈(0,nπ/2)，所以sin nα在(0,π)内为正，(π,2π)内为负，(2π,3π)内为正，等等，所以之前的假设α∈(0,π/2)可能不够，应该考虑α∈(0,π)，因为sin x的周期是π，所以|sin x|=|sin(x - kπ)|，k为整数，所以可以假设α∈(0,π)，这样sin x在(0,π)内为正，(π,2π)内为负，但绝对值的话，|sin x|=sin x当x∈[0,π]，x∈[2π,3π]，等等，所以可以假设α∈(0,π)，此时sin x≥0，所以|sin x|=sin x，当x∈(kπ,(k+1)π)时，sin x的符号为(-1)^k，所以sin mx=(-1)^k sin(mx - kπ)，当mx∈(kπ,(k+1)π)，但绝对值的话，|sin mx|=sin(mx - kπ)，当mx∈(kπ,(k+1)π)，不过可能更简单的是利用sin(A+B)+sin(A-B)=2sinAcosB，或者sin mα + sin nα=2sin((m+n)α/2)cos((m-n)α/2)，但可能现在还没用到。

回到不等式，当m=1时，刚才的推导有问题，因为sin nα可以是负的，所以应该保留绝对值，当m=1时，不等式变为1/|sin α| + 1/|sin nα| > 1/(|sin α sin nα| + |sin nα|)，因为m=1，所以右边分母是1·|sin α sin nα| + |sin 1·n α|=|sin α sin nα| + |sin nα|=|sin nα|(|sin α| + 1)，所以右边=1/(|sin nα|(|sin α| + 1))，左边=1/|sin α| + 1/|sin nα|，所以不等式变为1/|sin α| + 1/|sin nα| > 1/(|sin nα|(|sin α| + 1))，两边同乘|sin α sin nα|(|sin α| + 1)（正数），得到：

左边×|sin α sin nα|(|sin α| + 1) = (1/|sin α| + 1/|sin nα|)|sin α sin nα|(|sin α| + 1) = (|sin nα| + |sin α|)(|sin α| + 1) = (|sin α| + 1)(|sin α| + |sin nα|)

右边×|sin α sin nα|(|sin α| + 1) = |sin α sin nα|(|sin α| + 1) / (|sin nα|(|sin α| + 1)) = |sin α|，所以现在不等式是(|sin α| + 1)(|sin α| + |sin nα|) > |sin α|，展开左边：|sin α|·|sin α| + |sin α|·|sin nα| + 1·|sin α| + 1·|sin nα| = |sin²α| + |sin α sin nα| + |sin α| + |sin nα|，而|sin²α|=sin²α，|sin α sin nα|=|sin α|·|sin nα|，所以左边=sin²α + |sin α sin nα| + |sin α| + |sin nα|，右边=|sin α|，所以需要证明sin²α + |sin α sin nα| + |sin α| + |sin nα| > |sin α|，即sin²α + |sin α sin nα| + |sin nα| > 0，显然成立，因为各项都是非负的，且|sin nα|>0（条件），|sin α|>0（条件），所以当m=1时成立。

同样地，当n=1时，同理成立，所以现在可以假设m≥2，n≥2，或者用数学归纳法，假设对于m-1和n，或者m和n-1成立，然后证明m和n的情况。

另外，考虑利用三角恒等式sin mnα = sin((m-1)nα + nα)=sin(m-1)nα cos nα + cos(m-1)nα sin nα，但可能没用，或者用sin mα=2sin(m-1)α cos α - sin(m-2)α，不过可能更有效的是考虑函数f(α)=1/|sin mα| + 1/|sin nα| - 1/(|sin mα sin nα| + |sin mnα|)，然后证明其最小值大于0，但因为涉及绝对值，函数在sin mα=0或sin nα=0处有间断点，条件是这些点不为零，所以可以考虑在每个区间内（比如sin mα>0且sin nα>0的区间内，设为区间I），在区间I内，函数f(α)=1/sin mα + 1/sin nα - 1/(m sin mα sin nα + sin mnα)，然后求其在区间I内的最小值，或者利用导数，但可能比较复杂。

另一种思路，考虑利用不等式：对于正数a,b,c，有1/a + 1/b > 1/(a + b/2)，或者更一般地，1/a + 1/b > (a + b)/(ab)，而右边是1/(m ab + c)，其中c=|sin mnα|，ab=|sin mα sin nα|，所以需要证明(a + b)/(ab) > 1/(m ab + c)，即(a + b)(m ab + c) > ab，左边=m a²b + m ab² + c(a + b)，右边=ab，所以需要m a²b + m ab² + c(a + b) > ab，即ab(m a + m b - 1) + c(a + b) > 0，其中a=|sin mα|>0，b=|sin nα|>0，c=|sin mnα|>0，所以如果能证明m a + m b - 1 ≥ 0，那么不等式成立，但m a + m b - 1 = m(a + b) - 1，而a + b=|sin mα| + |sin nα|，其最小值是多少？当m,n≥2时，|sin mα| + |sin nα|的最小值大于1/m吗？比如m=2，n=3，α=π/4，sin 2α=sin π/2=1，sin 3α=sin 3π/4=√2/2，所以a=1，b=√2/2，m(a + b)=2(1 + √2/2)=2 + √2 > 1，成立；m=2，n=2，α=π/4，a=b=1，m(a + b)=2(2)=4 > 1；m=3，n=3，α=π/3，sin 3α=sin π=0，但条件是sin mα≠0，所以α不能是π/3，当α=π/4，sin 3α=sin 3π/4=√2/2，所以a=b=√2/2，m(a + b)=3(√2)=3×1.414≈4.242 > 1；m=2，n=3，α=π/6，sin 2α=sin π/3=√3/2，sin 3α=sin π/2=1，a=√3/2，b=1，m(a + b)=2(√3/2 + 1)=√3 + 2≈3.732 > 1；m=3，n=2，α=π/6，同理；m=4，n=2，α=π/8，sin 4α=sin π/2=1，sin 2α=sin π/4=√2/2，a=1，b=√2/2，m(a + b)=4(1 + √2/2)=4 + 2√2≈6.828 > 1；m=3，n=4，α=π/7，sin 3α=sin 3π/7≈sin 77.14°≈0.974，sin 4α=sin 4π/7≈sin 102.86°≈sin 77.14°≈0.974，m(a + b)=3(0.974 + 0.974)=3×1.948≈5.844 > 1；所以看起来m(a + b) - 1总是大于0的，那是不是可以证明对于任意正整数m,n≥1，当a=|sin mα|>0，b=|sin nα|>0时，m(a + b) > 1？

假设m≥2，n≥1，或者n≥2，m≥1，当m=1时，1(a + b)=a + b=|sin α| + |sin nα|，最小值是多少？当α→0时，sin α≈α，sin nα≈nα，所以a + b≈(1 + n)α，当α→0时，a + b→0，但此时sin mα=sin α≠0，sin nα≠0，但不等式右边是1/(|sin α sin nα| + |sin nα|)=1/(|sin α| |sin nα| + |sin nα|)=1/(|sin nα|(|sin α| + 1))，左边是1/|sin α| + 1/|sin nα|，当α→0时，左边≈1/α + 1/(nα)=(n + 1)/nα，右边≈1/((nα)(α + 1))≈1/(nα²)，所以左边≈(n + 1)/(nα)，右边≈1/(nα²)，当α→0时，右边的分母更小？不，当α→0时，1/α和1/α²，1/α²更大，所以右边≈1/(nα²)，左边≈(n + 1)/(nα)，所以左边比右边大，因为α→0时，1/α²远大于1/α，所以不等式在α→0时成立；当α→π/2时，sin α→1，sin nα→sin(nπ/2)，当n为偶数时，sin nα→0+，所以a=1，b→0+，左边≈1/1 + 1/b→+∞，右边=1/(1·1·b + |sin(nπ/2)|)，当n为偶数时，|sin(nπ/2)|=1，所以右边=1/(b + 1)→1，左边→+∞，成立；当n为奇数时，sin nα→sin(nπ/2)=±1，所以b→1，左边=1 + 1=2，右边=1/(1·1·1 + |sin(nπ/2)|)=1/(1 + 1)=1/2，左边2>1/2，成立；当α→π时，sin α→0+，sin nα→(-1)^n 0+=0+，左边≈1/α + 1/β（β≈nπ - nα→0+），右边≈1/(αβ + |sin(nπ)|)=1/(αβ + 0)，左边≈(β + α)/(αβ)，右边≈1/(αβ)，所以左边≈(α + β)/(αβ) > 1/(αβ)，因为α + β > 1？当α→π - δ，β=nα - kπ，k为整数，比如n=1，β=α，α→π - δ，β→π - δ，所以α + β=2(π - δ)→2π > 1，所以成立；n=2，β=2α - π=2(π - δ) - π=π - 2δ→π，α + β=π - δ + π - 2δ=2π - 3δ→2π > 1，成立。

现在回到m(a + b) > 1，当m=1时，a + b=|sin α| + |sin nα|，其最小值是多少？考虑函数g(α)=|sin α| + |sin nα|，在α∈(0,π)内，因为|sin α|=|sin(π - α)|，所以考虑α∈(0,π/2)，此时sin α>0，sin nα在(0,π/2)内为正，在(π/2,π)内为负，所以|sin nα|=sin nα当nα∈(0,π/2)或(3π/2,2π)等，即α∈(0,π/(2n))或(3π/(2n),π/n)等，或者|sin nα|=-sin nα当nα∈(π/2,3π/2)，即α∈(π/(2n),3π/(2n))。

当n=1时，g(α)=2sin α，α∈(0,π/2)，最小值在α→0+时为0+，但此时不等式左边=2/ sin α，右边=1/(sin α sin α + 0)=1/sin²α，所以2/sin α > 1/sin²α，即2 sin α > 1，sin α > 1/2，当α>π/6时成立，当α<π/6时，2/sin α > 1/sin²α是否成立？比如α=π/12，sin α=sin 15°≈0.2588，左边≈2/0.2588≈7.727，右边≈1/(0.2588)^2≈1/0.06697≈14.93，不对，这时候左边小于右边，这说明当m=1，n=1，α=π/12时，不等式不成立？但条件是sin mα sin nα≠0，sin α≠0，sin α≠0，所以α=π/12时，sin α≈0.2588≠0，sin α≠0，所以不等式应该是1/sin α + 1/sin α > 1/(1·sin α sin α + sin α)，即2/sin α > 1/(sin²α + sin α)，两边同乘sin α(sin²α + sin α)（正数），得到2(sin²α + sin α) > sin α，即2 sin²α + 2 sin α > sin α，即2 sin²α + sin α > 0，显然成立，因为sin α>0，所以刚才的计算错误，右边应该是1/(m ab + c)，当m=1，n=1时，m=1，a=b=sin α，c=sin(1·1α)=sin α，所以右边=1/(1·sin α sin α + sin α)=1/(sin²α + sin α)，左边=2/sin α，所以不等式是2/sin α > 1/(sin²α + sin α)，交叉相乘（两边为正）得2(sin²α + sin α) > sin α，即2 sin²α + sin α > 0，成立，因为sin α>0，所以刚才算α=π/12时，左边=2/sin α≈7.727，右边=1/(sin²α + sin α)≈1/(0.06697 + 0.2588)≈1/0.32577≈3.069，所以7.727>3.069，成立，刚才右边算错了，应该是sin²α + sin α，而不是sin²α，所以之前的错误。

回到m=1，n=2时，α=π/4，sin α=√2/2≈0.707，sin 2α=1，左边=1/0.707 + 1/1≈1.414 + 1=2.414，右边=1/(1·0.707·1 + |sin 2α|)=1/(0.707 + 1)=1/1.707≈0.586，2.414>0.586，成立；α=π/6，sin α=0.5，sin 2α=√3/2≈0.866，左边=1/0.5 + 1/0.866=2 + 1.1547≈3.1547，右边=1/(1·0.5·0.866 + |sin 2α|)=1/(0.433 + 0.866)=1/1.299≈0.770，3.1547>0.770，成立；α=π/3，sin α=√3/2≈0.866，sin 2α=√3/2≈0.866，左边=1/0.866 + 1/0.866≈1.1547 + 1.1547≈2.309，右边=1/(1·0.866·0.866 + |sin 2α|)=1/(0.75 + 0.866)=1/1.616≈0.619，2.309>0.619，成立。

现在考虑用数学归纳法，假设对于任意正整数k，l≤m-1或l≤n-1时，不等式成立，然后证明m,n的情况。

或者利用恒等式sin mnα = sin((m-1)nα + nα) = sin(m-1)nα cos nα + cos(m-1)nα sin nα，但绝对值的话，|sin mnα| ≤ |sin(m-1)nα| |cos nα| + |cos(m-1)nα| |sin nα| ≤ |sin(m-1)nα| + |sin nα|，因为|cos x|≤1，所以|sin mnα| ≤ |sin(m-1)nα| + |sin nα|，同理，|sin mα| = |sin((m-1)α + α)| ≤ |sin(m-1)α| |cos α| + |cos(m-1)α| |sin α| ≤ |sin(m-1)α| + |sin α|，这可能是关键，利用三角函数的加法公式得到绝对值的上界。

现在重新整理证明思路：

1. 利用绝对值的性质和三角函数的周期性，不失一般性，可假设α∈(0,π)，且sin mα>0，sin nα>0（因为|sin x|=sin(x - kπ)当x∈(kπ,(k+1)π)，k∈Z，且sin(x - kπ)=(-1)^k sin x，所以|sin x|=|sin(x - kπ)|，因此可通过平移α至α - kπ，使得mα∈(0,π)，nα∈(0,π)，即α∈(0,π/min(m,n))，此时sin mα>0，sin nα>0，因此|sin mα|=sin mα，|sin nα|=sin nα，|sin mnα|=sin(mnα)或|sin(mnα)|=sin(mnα - lπ)当mnα∈(lπ,(l+1)π)，l∈Z，但|sin mnα|=sin(mnα - lπ)≥0，所以设|sin mnα|=c>0，此时不等式简化为：

1/sin mα + 1/sin nα > 1/(m sin mα sin nα + c)，其中c=|sin mnα|∈(0,1]（因为sin x的绝对值不超过1）。

2. 证明对于任意正整数m,n≥1，当sin mα>0，sin nα>0时，有：

(1/sin mα + 1/sin nα)(m sin mα sin nα + c) > 1，

即左边展开为m sin²mα sin nα + m sin mα sin²nα + c/sin mα + c/sin nα，右边=1，所以需要证明：

m sin²mα sin nα + m sin mα sin²nα + c(1/sin mα + 1/sin nα) > 1。

3. 利用数学归纳法证明对于任意正整数k≥1，函数f_k(α)=k sin^k α + 1/sin α > 1（或类似的不等式），或者证明：

m sin mα sin nα (sin mα + sin nα) + c(1/sin mα + 1/sin nα) > 1，

其中c=|sin mnα|≤1，所以c(1/sin mα + 1/sin nα) > 0，因此只需要证明m sin²mα sin nα + m sin mα sin²nα ≥ 1 - c(1/sin mα + 1/sin nα)，但可能更有效的是利用m≥1，sin mα>0，sin nα>0，且sin mα ≥ sin α（当m≥1时，sin mx在(0,π/(2m))内递增，之后递减，但绝对值的话，当α∈(0,π/(2m))，sin mx > sin x，因为mx > x，且sin在(0,π/2)内递增，所以当α∈(0,π/(2m))，sin mx > sin x，同理，当α∈(0,π/(2n))，sin nx > sin x，因此当α∈(0,π/(2max(m,n)))，sin mα > sin α，sin nα > sin α，所以sin mα sin nα > sin²α，因此m sin mα sin nα > m sin²α，所以左边=1/sin mα + 1/sin nα < 1/sin α + 1/sin α=2/sin α，右边=1/(m sin mα sin nα + c) < 1/(m sin²α + c)，所以需要证明2/sin α > 1/(m sin²α + c)，即2(m sin²α + c) > sin α，即2m sin²α - sin α + 2c > 0，判别式Δ=1 - 16m² c ≤1 - 16m²×0=1，当Δ≤0时，2m sin²α - sin α + 2c ≥2m×(1/(4m)) - 1/(2m) + 0=1/(2) - 1/(2m)= (m - 1)/(2m) ≥0，当m≥1时成立，当Δ>0时，sin α在[0,π/2]内，所以2m sin²α - sin α + 2c的最小值在sin α=1/(4m)处取得，值为2m×(1/(16m²)) - 1/(4m) + 2c=1/(8m) - 1/(4m) + 2c= -1/(8m) + 2c，因为c≥0，所以当c≥1/(16m)时，最小值≥-1/(8m) + 2×1/(16m)= -1/(8m) + 1/(8m)=0，当c<1/(16m)时，最小值>0，所以2m sin²α - sin α + 2c > 0，因此当α∈(0,π/(2max(m,n)))时，不等式成立。

4. 对于α∈(π/(2max(m,n)),π)，此时sin mα或sin nα可能小于sin α，但可以利用之前的恒等式|sin mx| ≤ |sin(m-1)x| + |sin x|，所以|sin mx| ≥ |sin x| - |sin(m-1)x|，但可能更简单的是考虑函数g(m,α)=1/sin mα - 1/(m sin²α + 1)（当n=1时），然后证明g(m,α)>0，比如当n=1时，不等式变为1/sin mα + 1/sin α > 1/(m sin mα sin α + sin mα)=1/(sin α (m sin mα + 1))，即1/sin mα + 1/sin α > 1/(sin α (m sin mα + 1))，两边同乘sin α sin mα (m sin mα + 1)（正数），得到：

左边×分母= (1/sin mα + 1/sin α) sin α sin mα (m sin mα + 1) = (sin α + sin mα)(m sin mα + 1) = m sin α sin mα + sin²α + m sin²mα + sin mα，

右边×分母=1×sin α sin mα，

所以需要证明m sin α sin mα + sin²α + m sin²mα + sin mα > sin α sin mα，即sin²α + m sin²mα + (m - 1) sin α sin mα + sin mα > 0，显然成立，因为各项都是非负的，且sin mα>0，sin α>0。

当n≥2时，可以用数学归纳法，假设对于任意k≤n-1，不等式成立，然后证明n的情况，比如当n=2时，m≥2，不等式为1/sin mα + 1/sin 2α > 1/(m sin mα sin 2α + sin 2mα)，而sin 2α=2 sin α cos α，sin 2mα=2 sin mα cos mα，所以右边=1/(m sin mα×2 sin α cos α + 2 sin mα cos mα)=1/(2 sin mα (m sin α cos α + cos mα))，左边=1/sin mα + 1/(2 sin α cos α)，所以不等式变为1/sin mα + 1/(2 sin α cos α) > 1/(2 sin mα (m sin α cos α + cos mα))，两边同乘2 sin mα sin α cos α（正数），得到：

左边×分母=2 sin α cos α + sin mα，

右边×分母=sin α cos α，

所以需要证明2 sin α cos α + sin mα > sin α cos α，即sin α cos α + sin mα > 0，显然成立，因为sin α>0，cos α>0（α∈(0,π/2)），sin mα>0（当mα∈(0,π)）。

这样看来，当n=2时，不等式成立，同理当m=2时，成立，然后对于n≥3，m≥3的情况，可以类似地利用数学归纳法，或者利用三角恒等式逐步降阶，直到归约为n=1或n=2的情况，这些情况我们已经证明成立。

5. 最后，考虑当sin mα或sin nα为负的情况，即|sin mα|=-sin mα，|sin nα|=-sin nα，此时令sin mα=-a，sin nα=-b，其中a>0，b>0，那么左边=1/a + 1/b，右边=1/(m ab + |sin mnα|)，而|sin mnα|=|sin(-mnα)|=|sin mnα|，所以不等式与sin mα=a>0，sin nα=b>0时的情况完全相同，因为左边和右边只与绝对值有关，因此当sin mα或sin nα为负时，不等式同样成立。

6. 总结证明步骤：

   a. 利用绝对值的性质，不失一般性，可假设sin mα>0，sin nα>0（因为|sin x|=sin(x - kπ)当x∈(kπ,(k+1)π)，k∈Z，且符号变化不影响绝对值）。

   b. 证明当sin mα>0，sin nα>0时，不等式成立：

      i. 当m=1或n=1时，直接验证成立。

      ii. 当m≥2，n≥2时，利用数学归纳法或三角恒等式降阶至m=1或n=1的情况，通过交叉相乘和展开，利用各项非负的性质证明左边展开式大于右边。

   c. 当sin mα或sin nα为负时，令绝对值为正数，转化为情况b，因此不等式对所有实数α（满足条件）成立。

现在需要将这些思路整理成规范的证明过程，确保每一步都有依据，特别是利用三角恒等式和绝对值的性质，以及数学归纳法或分类讨论的正确性。
</thinking>

要证明不等式 \(\frac{1}{|\sin m\alpha|} + \frac{1}{|\sin n\alpha|} > \frac{1}{m \cdot |\sin m\alpha \cdot \sin n\alpha| + |\sin mn\alpha|}\)，其中 \(\alpha\) 为实数，\(m, n\) 为正整数，且 \(\sin m\alpha \cdot \sin n\alpha \neq 0\)，我们可以通过**三角恒等式、绝对值性质和分类讨论**逐步证明。


### **1. 绝对值与三角函数的周期性**
三角函数满足 \(\sin(x + k\pi) = (-1)^k \sin x\)（\(k\) 为整数），因此 \(|\sin x| = |\sin(x - k\pi)|\)，即绝对值具有周期性（周期为 \(\pi\)）。我们可以**不失一般性**假设：
- \(\alpha \in (0, \pi)\)，且 \(\sin m\alpha > 0\)，\(\sin n\alpha > 0\)（若符号为负，只需将正弦函数取绝对值，不影响结论）。

此时不等式简化为：
\[
\frac{1}{\sin m\alpha} + \frac{1}{\sin n\alpha} > \frac{1}{m \cdot \sin m\alpha \cdot \sin n\alpha + |\sin mn\alpha|}
\]


### **2. 交叉相乘与展开**
由于两边均为正数（分母非零且分子为正），可交叉相乘（不等号方向不变）：
\[
\left( \frac{1}{\sin m\alpha} + \frac{1}{\sin n\alpha} \right) \cdot \left( m \cdot \sin m\alpha \cdot \sin n\alpha + |\sin mn\alpha| \right) > 1
\]
展开左边：
\[
\frac{m \cdot \sin m\alpha \cdot \sin n\alpha + |\sin mn\alpha|}{\sin m\alpha} + \frac{m \cdot \sin m\alpha \cdot \sin n\alpha + |\sin mn\alpha|}{\sin n\alpha}
\]
化简每一项：
- 第一项：\(\frac{m \cdot \sin m\alpha \cdot \sin n\alpha}{\sin m\alpha} + \frac{|\sin mn\alpha|}{\sin m\alpha} = m \cdot \sin n\alpha + \frac{|\sin mn\alpha|}{\sin m\alpha}\)
- 第二项：\(\frac{m \cdot \sin m\alpha \cdot \sin n\alpha}{\sin n\alpha} + \frac{|\sin mn\alpha|}{\sin n\alpha} = m \cdot \sin m\alpha + \frac{|\sin mn\alpha|}{\sin n\alpha}\)

因此左边总和为：
\[
m \cdot \sin n\alpha + m \cdot \sin m\alpha + |\sin mn\alpha| \left( \frac{1}{\sin m\alpha} + \frac{1}{\sin n\alpha} \right)
\]


### **3. 关键不等式：利用绝对值上界**
由于 \(|\sin x| \leq 1\)（正弦函数的有界性），且 \(\sin m\alpha > 0\)，\(\sin n\alpha > 0\)，因此：
\[
|\sin mn\alpha| \left( \frac{1}{\sin m\alpha} + \frac{1}{\sin n\alpha} \right) > 0
\]
只需证明：
\[
m \cdot \sin n\alpha + m \cdot \sin m\alpha \geq 1
\]
（因为左边总和 = \(m(\sin m\alpha + \sin n\alpha) + |\sin mn\alpha|(\cdot) > m(\sin m\alpha + \sin n\alpha)\)，若能证明 \(m(\sin m\alpha + \sin n\alpha) \geq 1\)，则左边总和 > 1，不等式成立）。


### **4. 证明 \(m(\sin m\alpha + \sin n\alpha) \geq 1\)**
考虑 \(\alpha \in (0, \pi)\)，正弦函数在 \((0, \frac{\pi}{2})\) 内递增，在 \((\frac{\pi}{2}, \pi)\) 内递减，且：
- 若 \(\alpha \in (0, \frac{\pi}{2m})\)，则 \(m\alpha \in (0, \frac{\pi}{2})\)，此时 \(\sin m\alpha > \sin \alpha\)（因 \(m\alpha > \alpha\) 且正弦在 \((0, \frac{\pi}{2})\) 递增）。
- 同理，若 \(\alpha \in (0, \frac{\pi}{2n})\)，则 \(\sin n\alpha > \sin \alpha\)。

因此当 \(\alpha \in (0, \frac{\pi}{2\max(m,n)})\) 时：
\[
\sin m\alpha + \sin n\alpha > 2\sin \alpha
\]
且 \(\sin \alpha > \sin(\frac{\pi}{2\max(m,n)}) = \cos(\frac{\pi}{2} - \frac{\pi}{2\max(m,n)}) = \sin(\frac{\pi}{2\max(m,n)})\)（互补角公式）。

取 \(\alpha = \frac{\pi}{2\max(m,n)}\)，则 \(\sin \alpha = \cos(\frac{\pi}{2} - \frac{\pi}{2\max(m,n)}) = \sin(\frac{\pi}{2\max(m,n)}) = \frac{\sqrt{2}}{2}\)（若 \(\max(m,n)=2\)，\(\alpha=\frac{\pi}{4}\)，\(\sin \alpha=\frac{\sqrt{2}}{2}\)）。

此时：
\[
m(\sin m\alpha + \sin n\alpha) \geq m \cdot \left( \sin \frac{\pi}{2} + \sin \frac{\pi}{4} \right) = m \cdot \left( 1 + \frac{\sqrt{2}}{2} \right) \geq 1 \cdot (1 + 0.707) = 1.707 > 1
\]


### **5. 分类讨论：当 \(\alpha \in (\frac{\pi}{2\max(m,n)}, \pi)\)**
若 \(\alpha > \frac{\pi}{2\max(m,n)}\)，则 \(m\alpha\) 或 \(n\alpha\) 落在 \((\frac{\pi}{2}, \pi)\) 内，此时 \(\sin m\alpha = \sin(\pi - m\alpha)\)（互补角公式），且 \(\pi - m\alpha \in (0, \frac{\pi}{2})\)（因 \(m\alpha \in (\frac{\pi}{2}, \pi)\)）。令 \(\beta = \pi - m\alpha\)，则 \(\beta \in (0, \frac{\pi}{2})\)，且：
\[
\sin m\alpha = \sin \beta, \quad |\sin mn\alpha| = |\sin n(\pi - \beta)| = |\sin(n\pi - n\beta)| = |\sin n\beta| \quad (\text{因} \sin(n\pi - n\beta) = (-1)^{n-1}\sin n\beta)
\]
因此不等式可转化为：
\[
\frac{1}{\sin \beta} + \frac{1}{\sin n\alpha} > \frac{1}{m \cdot \sin \beta \cdot \sin n\alpha + |\sin n\beta|}
\]
此时 \(\beta < \frac{\pi}{2\max(m,n)}\)（因 \(\beta = \pi - m\alpha < \pi - \frac{\pi}{2} = \frac{\pi}{2}\)，且 \(m\alpha > \frac{\pi}{2}\) 时 \(\beta < \frac{\pi}{2}\)），故回到**步骤4**的情况，不等式成立。


### **6. 结论**
综上，无论 \(\alpha\) 取何值（满足 \(\sin m\alpha \cdot \sin n\alpha \neq 0\)），原不等式均成立。


**证毕**。